---
title: 线性关系的一个结论
date: 2019-08-29 22:44:55
tags:
- Maths
categories:
- Maths
mathjax: true
---
&emsp;&emsp;如果$f(\alpha)=(1-\alpha)m_l+\alpha m_h,(m_l< m_h)$，其中$m_l$，$m_h$为常数，$\alpha \in (0,1)$，则$f(\alpha) \in (m_l,m_h)$，且$f(\alpha)$与$alpha$为线性关系，其斜率为$\displaystyle k=\frac{f(\alpha_h)-f(\alpha_l)}{\alpha_h-\alpha_l}=m_h-m_l$，其中$\alpha_h=1$，$\alpha_l=0$，$f(\alpha_h)=m_h$，$f(\alpha_l)=m_l$

&emsp;&emsp;其实不用推导，这是显而易见的，但是我在看论文的时候居然在这里卡了很久，还绕着推导了一遍。

由$f(\alpha)=(1-\alpha)m_l+\alpha m_h,(m_l< m_h)$
得$f(\alpha)-m_l=(1-\alpha)m_l+\alpha m_h-m_l=\alpha(m_h-m_l)$
得$\displaystyle\frac{f(\alpha)-m_l}{m_h-m_l}=\alpha$
令$\displaystyle\frac{f(\alpha_1)-m_l}{m_h-m_l}=\alpha_1$,$\displaystyle\frac{f(\alpha_2)-m_l}{m_h-m_l}=\alpha_2$
则$\displaystyle\frac{f(\alpha_2)-f(\alpha_1)}{m_h-m_l}=\alpha_2-\alpha_1$

则$\displaystyle\frac{f(\alpha_2)-f(\alpha_1)}{\alpha_2-\alpha_1}=m_h-m_l$，即为该线性关系中的斜率$k$。

由$f(\alpha)=(1-\alpha)m_l+\alpha m_h,(m_l< m_h)$，得
$f(\alpha)=m_l+\alpha(m_h-m_l)$，代入$\displaystyle m_h-m_l=\frac{f(\alpha_2)-f(\alpha_1)}{\alpha_2-\alpha_1}$，可得$f(\alpha)$与$\alpha$成线性关系，且满足斜率$\displaystyle k=\frac{f(\alpha_h)-f(\alpha_l)}{\alpha_h-\alpha_l}=m_h-m_l$

